［推上熱門] 流亡資訊平台「避風驛」將為有需要人士提供免費諮詢

Haven Assistance Joint Statement
避風驛聯合聲明

We believe that the National Security Law promulgated by Beijing in Hong Kong represses dissent and results in the death of the "One Country, Two Systems" framework.
我們相信北京在香港頒布的《國家安全法》壓制了異議，並導致了「一國兩制」框架的消亡。

As pro-democracy activists in exile, our first duty is to protect the citizens of Hong Kong. Therefore, we have set up an information-sharing platform, Haven Assistance, for people who may need help to access reliable information.
作為流亡的民主運動人士，我們的首要職責是保護香港市民。因此我們為可能需要幫助的人們提供共享資訊的平台，也就是「避風驛」。

This platform will act as a resource for people to obtain information about asylum policies in the United States, Taiwan, the United Kingdom, Germany, and other countries. A team of professionals also stand ready to provide free legal advice in the UK for those who need it.
該平台將提供美國、台灣、英國、德國和其他國家庇護政策訊息資源。目前我們有一支專業團隊，為身處英國有需要的人提供免費的法律諮詢服務。

We are grateful for the courage shown by the UK in setting up a lifeboat scheme for Hongkongers, however, we currently await more details of the plan as well as those being considered by other democratic allies such as Canada, Australia, and the US.
我們感謝英國為香港人打造救生艇計劃表現出的勇氣，但是我們目前仍在與其他民主陣營盟友跟進該計劃的更多細節，例如加拿大、澳洲和美國正在考慮施行的細節。

We also urge the international community to stand with people staying in Hong Kong by providing a safety net and empowering them to continue the pro-democracy cause without hindrance.
我們亦敦促國際社會與留在香港的人們站在一起，提供安全網，並賦權予他們在沒有阻礙的情況下，繼續推進民主事業。

Haven Assistance Joint Organizer
避風驛聯合發起人

• Leung KP (US) 梁繼平 • 美國
• Ray Wong (Germany) 黃台仰 • 德國
• Simon Cheng (UK) 鄭文傑 • 英國
• Lam Wing Kee (Taiwan) 林榮基 • 台灣

* If any overseas Hong Kong organization is willing to be a part of this collaborative network, please reach out to the organizers.
如果有任何海外香港組織願意加入合作，歡迎與發起人聯繫。

FB:

推俾有需要嘅手足睇

推

港版Dunkirk,
等緊Dday反攻

海外流亡人士成立《避風驛》為港手足提供義務流亡諮詢